【AV女優的告白】曾經歷24小時不斷拍攝、 紗倉真菜:身體髮膚都不能自己

時時聽人說，Av女優的演藝壽命很短，「江湖傳聞」更道：「Av女優待遇差勁，有些甚至是逼良為娼。」

電影《AV女優的告白》改編自「現役」AV女優紗倉真菜的書《最低。》，說了一個不一樣的故事，自信滿滿，道：「在別人眼中最低的事，也可以有着最高的信念。」

AV女優寫書，並非新鮮事，早早有飯島愛寫自白。飯島愛寫的是她的前半生，談的是辛酸史：資優生離家出走，遇人不淑又曾經墜胎，生活所迫，便去拍AV；而奇就奇在，優紗倉真寫的卻是小說，揉合個人經歷，想說「拍AV，是解放，也可以是出於自願」，離經叛道，但不似坎坷。

電影屬三級，不乏祼露鏡頭及模擬拍攝AV的現場，筆者在此就不多作「劇透」，反倒想說說在故事背後，紗倉真菜光怪陸離的「最低」人生。

「處女下海」－從小便立志當上AV女優？

這小說並不是紗倉真菜的第一部作品，她曾出自傳，自白自己當上AV女優的心路歷程。當中沒有威逼利誘，沒有不「老土」的「不快童年」，出生於1993年的她，從小便立志當上AV女優。十四歳的她因為偷看到爸爸收藏的成人片，覺得片中的女生十分漂亮吸引，便跟自己說長大要當上AV女優。於是，一到十八歲，即使正在就讀高專的測量課程，還是不斷把履歷寄給不同公司。她更在自傳中寫道：

不久，她便拍攝「處女作」，沒有拿到劇本，因為公司跟她說：「想看看對成人片業界完全陌生的她，到底會有甚麼表現？」，還說了一句：「請把你自己的身體交給男優，好好地享受吧！」

拍攝當日，紗倉真菜一來到攝影棚，便有十多個人迎出，包括導演，製作人、化妝師等等。在化妝過後，她就要正式開始拍攝了。在眼前放了一張床，她把浴衣退下，工作人員便跟她說：「紗倉小姐，那我去請男優進來。」

她閉上眼睛，心想：「不能回頭了，但我真的能做到嗎？」帶着這一點點的不安，在眾目睽睽下，在鏡頭之中，她跟素未謀面的男生發生了關係。她寫道，雖然曾有兩個男朋友，卻從未感受真正性愛的樂趣，而跟經驗豐富的男優，竟似是第一次做愛。

這工作可讓我享受到其他女人不曾體驗過的性愛。

AV女優的辛酸：身體髮膚都不能自己，何來體現自我？

紗倉真菜即使如此正面，把拍AV這回事說成是自己使命一樣，但事實卻是，這「工作」或許未如她想像般能比起「朝九晚五」的工作般活出自我，而她也不是「被選中的小孩」。她的起與伏，不說飯島愛，每年也有上千個女生在經歷一樣的事。

就由出道開始，女優的髮型、髮色、彩色隱形眼鏡的大小、指甲的長度，乃至於服裝的風格，公司有都所規定，而女優必須遵守。而紗倉真菜的經理人真由姐也會嚴密地「監控」她，染髮後，她會怒斥：「這一頭顏色，跟你的膚色絕對不搭！重新再染吧！」甲油顏色也是，不合「形象」便要立即換掉。要紗倉真菜是不小心在身上留下疤痕或傷口，也會受到訓斥：「你根本沒做好自我管理，不夠專業！」、「身體就是你的資本，居然不好好愛惜，到底在做甚麼？」

被罵的時候太多，我必須要嚴格要求自己，讓自己看起來更像一個AV女優。

但怎樣才算一個AV女優呢？她為實現自己想要的生活而走進成人片行業，但髮膚指甲都不能自己，那算那門子的自我？

她影片的大賣與成功，或許需要幸運及天時地利人和的配合，但辛酸與失敗，在現在的日本，卻似是「必然」。不少女優時時有過勞的狀態，有些甚至需要一天拍攝九小時，最嚴重的還會一天工作12小時，還會因為姿勢不當而令身體出血，有些情節過火，男女演員甚至有「戲假情真」，如強姦和暴力鏡頭，令女優們身心受創，亦有不少日媒報導，有不少女優「入行」，也是半哄半騙⋯⋯不堪壓力最後了結自己生命的，也絕不止飯島愛一人。

事實上，紗倉真菜也曾經歷24小時不斷拍攝，亦曾因為身體過勞而要入院。而在小說《最低。》及其改篇電影《AV女優的告白》也有差不多的情節，紗倉真菜也似是寫自己，故事中的AV女優出院後，經理人罵：「在拍攝途中暈倒，是多麼不應該的事。」而女生則回答道：

身為女優的我，還有甚麼是我不應該做的呢？
紗倉真菜

故事本打着女性解放的旗號：女人要性開放，拍AV不可恥。但説着説着，卻走了調。《AV女優的告白》故事講述四位女生為了爭取自己想要的生活，不管是認同、或是性福，由家中長女到人妻，統統跑去拍AV。先不論這方式是否真的可行，但既把AV包裝成「磊落無悔」，就要「磊落無悔」到底，怎麼最後四位女生不是哭着道歉，就是收藏後悔，或是淚流滿面，大喊：「我有苦衷，我回不去了。」

紗倉真菜為自己的事業感到自豪，但不知她、或是我們，有些信念有點歪了，因為真正的解放是：你拍Av ，而你不一定需要苦衷，因為沒有一個問題是非拍AV而不能解決的。說得太多，只是心虛。又或是，根本是自欺欺人？

但她的故事似是擱一半，下半還未寫完。在亞洲從事成人電影事業是否真的可以一直這樣自信滿滿地走下去？對筆者而言，她的故事的「成功」，就如要是飯島愛在二十多歲時寫字，一定是幸福滿滿的，她所謂的人生體悟，實是有點膚淺。但我想人生這回事，可以想遠點的話，也總得想遠點的。

Smelly G

日尊

乜撚嘢不能自己，文盲學人寫專欄
原來係hk01，唔撚怪得咁垃圾

我的最愛女優之一

上面GIF係邊套

BAM

施麗珊

有全集 佢依家殘左好多 中前期真係好正 媚藥同黑長直果兩套J撚到輸精管都斷

如果你睇過佢啲書 又會發現佢係一個好識用腦既女仔黎

最新果套 一搵就會搵到

戴假狗屌松岡千菜嗰套真係j到出血

嫁畀我啦

最愛之一

媚藥個套完全係性玩具

Code please

電影幾時上

唔見有呢幕

lm

索d

跪求番號

第二張圖露暈

成班PK唔比code，要我自己去搵

佢啲YouTube片好靚

Lm

發行日期: 2018-07-26

日本人好尊重AV女優

好似錢七

痴線正到呢

依家連仔唔ban人咩?
咁多人搏ban呀

日本既av女優好受人尊重

上youtube search 紗倉真菜 統神電台

正到

佢j緊，唔得閒ban住

三文魚唔食av女優

seed?